[BLM搞到多左人買槍]美國購買槍械民眾數目創紀錄

【Now新聞台】美國應否限制民眾擁有槍械一直引發爭議，支持者認為可以減少槍械暴力，但反對者指是侵犯憲法權利。當地最新數字顯示，無論槍械銷售，以至購買槍械背景審查申請數目，近日持續增加。

美國《華爾街日報》報導，美國聯邦調查局在今年三月至六月，處理了780萬宗購買槍械的背景審查申請，其中六月的申請數目，比去年同期增加三成六，亦是有紀錄以來最多。

業界指，新冠病毒疫情、席捲全國的反歧視黑人示威，以至民眾要求削減警隊經費，都是槍械銷售急升的原因。

報導引述業界數字指，佐治亞州上月的背景審查數目，比去年同期增加三倍，俄克拉何馬、紐約、伊利諾伊及明尼蘇達州的背景審查數目，亦增加超過兩倍。

業界估計，近日所出售的槍械，近四成是賣給新買家，款式亦以手槍為主，與以往槍械銷售高峰期，民眾主要購買步槍等重型槍械的情況不同。

有槍械俱樂部負責人指，由於太多人報讀槍械訓練基本課程，最早要十月後才有空位。亦有槍店負責人說，不少顧客都表示，是因為見到其他人買槍，所以跟風加入買槍行列。

不過，槍械銷售數字急升，有地方官員擔心更難遏制槍械暴力。費城市長肯尼亦質疑，為何在疫情下，特朗普政府將槍店列為必須商戶，容許他們繼續營業。

民眾反應最真實 有槍先係自保方案

個市長咁離地 , 明明周街有黑鬼亂殺人

班市民可能好快明白點解美國D差佬(唔計黑警)會成日開槍

BLM支持者先係近期成日開槍殺人

仲要唔係殺差佬，而係殺婦孺

就係個個都怕被人殺,搞到要買槍防身

槍權天授

共和黨

反槍撚

因為治安更亂

民主黨反槍+BLM=多左人買槍
共和黨

槍械協會又贏一仗